雷軍：因財務記賬上的原因，實際上小米去年是賺錢的

雷軍解釋了為什麼招股書顯示小米去年虧損嚴重的問題，他稱這是因為財務記賬上的原因，
實際上小米去年是賺錢的，凈利潤達到54億元人民幣。

【雷軍：小米去年營收突破1000億，同比增速67.5%】

雷軍在發布會上介紹了小米去年的財報，小米去年的收入1146億人民幣，營收突破1000億人民幣。
而且去年的同比增速是67.5%，這一個增速在全球大型公司裡面排第二位。
在互聯網公司裡面排第一位。同時去年小米利潤是54億人民幣。今年一季度繼續高速增長89.5%，一季度利潤17億人民幣。

無事喇 原來係盈利既
第二隻騰訊唔買就走寶喇

返正可以任寫, 點解唔寫成賺

就黎可以收購蘋果 騰訊

😫😫😫表面上屌米係做手機

實施上係炒地

已all-in

賺一蚊都係賺

1146億生意
賺54億？
會唔會太大風險啊

小米響國內其實都係排第四 國內大多數人其實係用華為
佢增長係快但毛利極低
全年其實係賺54億。但佢想上500億係美金。70倍pe不如買700。700起碼年年有5-60%增長

下次變十倍架喇

睇見d支那人名(乜軍物軍,建國,解放)就已經無哂興趣

求其俾人告得入一單官司果年都可以白做

痴撚左線

Netflix/Tesla都虧損緊添 咁應該摺埋?

唔係話小米好 而係有D踩佢既理據真係睇到我一頭問號

雷軍

之前另一個post 有人舉左Tesla 做例子反問連登仔， 比人屌到反皮

所以我先講明"唔係話小米好"

因為我知連登仔似乎冇辦法用理據去support自己立場
只要連登仔覺得自己立場係岩 就算用歪理去support都變有理
加上成日非黑即白
冇眼睇

BTW 另外一隻話自己實際上賺錢既有2003
連登仔又係踩到貼地 又劉央又2003唔吉利 仲要100%抽到
結果都冇穿ipo

有時真係懷疑係咪講反話 轉頭個個自己抽1手

係咁屌個個一樣爭住抽啦

小米除左抄，仲識咩？

事實拎小米同Netflix/Tesla比真係錯誤期望

覺得佢會成為另一隻股蝗

抽完幾日放？

700又咪係垃圾

我只想提出1000億賺50億同風險無關
抄唔抄都同1000億賺50億無關
就正正係Tesla唔同 先推翻到賺得少根本唔代表任何野

原來連登仔真係唔識思考

自己望下自己講乜, 將小米同Netflix/Tesla列舉, 後者業務同小米根本唔同, 想幫小米護航謢到自己邏輯錯誤仲好意思笑人

真係唔知邊個歪理

有啲人唔想人地賺錢咪講到隻股有幾垃圾得幾垃圾
轉頭就all in 身家入手

其實我淨係博緊"1146億生意
賺54億？會唔會太大風險"

完全唔關小米事
賺蝕根本同風險無關

不過連登仔既既定立場>All思考方式我見過好多次
根本走唔出去
以為我想幫小米護航?

連我講緊乜都唔知
同我講邏輯

畫公仔畫出腸啦
If 某公司每年用1000億賺50億=太大風險係成立
咁虧損既公司就冇存在價值啦

但事實係Tesla連年虧損 但有現金流 R&D同Sales都進步緊
=>Tesla係有價值既公司
Proof by contradiction

assumption is false

成個推論根本唔需要小米出現
不過連登仔係做唔到立場同理據分開睇

同我講邏輯

今年話蝕，明年正常番話大賺，肯定升到痴線

小米招股書顯示，董事長兼首席執行官雷軍，上市前獲得逾98億股權激勵。市場擔心涉及資金較多，令公司或發盈利預警。

總裁林斌表示，股權激勵是雷軍完全不知情的前提下，董事開會一致通過作出決定，以感謝雷軍對公司的貢獻。

另外，雷軍指手機市場未來10年將會緩慢增長，但由於市場巨大，認為小米仍有具備巨大成長空間，又指未來會進入更多市場發展，未來業務10倍增長空間是可以看得到。

雷軍又提到，公司硬件業務淨利潤會保持低水平，約2至3%，以保持相關產品具競爭力，並強調低毛利率未必代表公司未能賺錢。

自己袋袋平安

係唔係應該去聯交要求澄清係唔係賺錢？

唔賺錢，係因為雷軍cap左水囉

你覺得出名抄襲既小米同tesla係研發成本方面既投入比例係幾多？

我省略解釋，直接入正題（唔明就算啦 ）：
如果小米咁都可以虧損，就執柒左佢啦

補充多少少啦，如果一間山寨廠開左咁多年都係蝕錢，咁開黎做乜？

Tesla比人睇到個電動車先驅願景，小米有咩product比到個行前其他人十步既願景
個mon比其他人大d

我根本就don't give a fuck about 小米
我只係話佢個理據唔充分
成班人就講小米點差點差 我有話小米好咩

話一間公司差因為佢抄襲係valid既理據
但話一間公司差因為佢ROE低係唔valid 因為一間公司ROE低可能係因為仲係增長階段 未必就代表間公司營利能力低(就算小米唔係 都有其他例子係 e.g. Tesla)

到底連登仔明我講乜未
留名睇又係覆我Tesla好小米差

我幫你頂住 你走先

亦都係正正同Tesla 唔同，1000億賺50億就有問題，一間毫無創新專賣硬件既公司利潤咁低

而家就係講緊佢ROE低, 又無創新科技，點樣增長，你講下佢未來增長位係邊？你死咬住人講ROE低黎吠

有千千萬萬個理由可以話自己公司有前途，但偏偏要講bookkeep有問題。你玩緊科技定財技？

小米手機無錯係抄狗，連登仔知唔知小米IoT係大陸滲透率幾高

我覺得暗盤放最好

All in

Margin 少過10% 公司一個浪打埋來收得皮

其實咩都唔洗講

中證監果80幾條詢問小米無一條過到
連大陸都唔批你上CDR 可見有幾昆水